化妝撚交換心得

有咩化妝問題想問就pm啦
訓吾着好悶

利申：freelance化妝師

有job想搵我幫手 可以留低聯絡方法

點解我上咗bb cushion耐咗 個下巴位會變到一達達

有兩個原因
1. 可能你上bb cushion之前既保濕做得吾足 你下巴太乾
2. 無上好碎粉 溶左

其實我不嬲無上碎粉習慣
試過上完覺得好厚粉咁

混合暗瘡肌點樣令個妝有遮瑕得黎又唔會厚？係咪一定要粉餅補妝？有無推薦

邊隻牌子concealer遮黑眼圈最好

有無咩啲咩護膚品係可以令水油平衡返？
因為我平時搽完好快又出油

上左濕粉就一定要上碎粉架 薄薄一層已經夠吾洗話一pat野炆上塊面到架 再加上笠痴痴仲吾舒服啦
香港啲天氣咁潮濕 你吾上碎粉一個鐘已經甩哂架喇

就算搽左控油base, 眼窩位都係會溶得快 同埋我皮膚唔算好白 所以成日搽完啲眼影都唔顯色既！ 我知有啲咩顯色膏之類既野，邊隻好呀 唔該絲打

求ig

我有用過掃上過㗎 但硬係覺得好「瓦」咁塊臉😂

其實無話邊隻最好用，我平時幫人化妝用開明豔同media 貪佢又平又好用

你一定要習慣下喇 化完底妝吾上碎粉 同你柯屎吾炆屎有咩分別

我男仔黎 有d步驟唔係好清楚
我一般洗完面
爽膚水 Cream Base 防曬 粉底 遮瑕 保濕噴霧
但係我依家好似會有少少粉樣 試過一次碎粉 但係好似會搞到自己好唔自然既白 而且塊面有一閃閃既野
我自己膚質 油性皮膚 有暗瘡印
求教學 我想自然妝又遮到印 d印都多多地 但係淡色既

用開礦物粉....
其實使唔使上base先 同埋用完礦物粉使唔使再上碎粉？
等次次都搽完B3隊啲礦物粉上面就算數
唔該晒！

巴打 你呢個case要好詳細話你聽 等我聽朝訓醒再答你
聽朝找數 夜已深

有無咩粉餅係岩d乾肌用 平時都唔會補妝 因為驚愈補愈乾 同好厚

好 岩岩用private fol左你😎
btw你係kiko做? 我有時都去kiko買野
同埋有無咩防汗既粉底 遮瑕 base 推薦 我夏天好大汗😭😭成日搭地鐵都成頭汗😭😭😭

咁如果補妝 係用紙巾印完塊面 定係噴保濕噴霧再用紙巾印塊面 先再上碎粉？

雖然樓主好用心答，但都想講返句
吾你老母！

留低你地既問題 聽日一起身慢慢答你地

吾你老母

想自然既妝
1. 你可以keep住你一開頭既護膚step
2. 去到上底妝既時候 非常之薄既層印上塊面 而你用既遮瑕膏可以比你原先既膚色深啲啲 咁樣出泥既效果係最自然
3.唔好用有色既碎粉 可以試下用透明既碎粉 我記得innisfree有隻綠色蓋既碎粉係非常之控油又係透明既 60幾蚊你可以買泥用下
4. 搞掂哂底妝所有野 最後用多一次保濕噴霧or定妝噴霧
呢啲有水份既野可以令你個粉樣 加層光澤感

有咩問題可以再問我

base 係用泥阻隔啲化妝品對你皮膚既傷害
最好護膚後上妝前查一層base會好點
礦物粉=碎粉 兩選一啦 兩個用哂會變粉樣
比個tips你 用礦物粉變粉樣既風險非常高 因為佢質地通常比較普通碎粉厚 小心份量

如果你純粹覺得查完護膚品會笠既話 無記錯etude house有隻透明碎粉係可以for化妝前後用 價錢唔貴的

補妝時，用紙巾印一印塊面啲面油 先再補粉會無咁厚 如果都係覺得厚既可以噴一噴保濕噴霧再印乾先再上粉都可以
canmake有隻金色蓋既粉餅好岩乾肌用

傻既 緊係唔係啦 純粹個名一樣姐
巴打我勸你如果真係咁大汗 就唔好查咁多野係塊面到 再加上你係油性皮膚 清潔得唔乾淨啲暗瘡有排你生

係啊

唔唔唔唔唔唔唔唔唔吾紅色好老母前老母後啦 我改架喇

我明明打左好多架 點解唔見左 打過
我估係油眼戈堆人泥 你可以用專門for眼既base去打底 睇你用開邊啲 有啲底霜直頭可以幫你顯到啲眼影粉既色出泥
亦可以用眼影膏做打底 之後再上一層眼影粉作定妝之用
無記錯 Maybelline係有出過一隻眼影膏 幾上色 我覺得唔錯 同價錢唔貴 可以買泥挽下都得

如果淨係翻學淡妝 眼線可以點晝？
我用眼線膠筆晝得好粗 唔自然
另外有冇邊支補濕噴霧同陰影粉(打面)介紹？
Thx

最自然當然係內眼線 如果想再自然啲可以用啡色眼線筆畫 反學咁早起身 仲有時間化妝咩
補濕噴霧 我唔記得牌子名 但個樽身白色橙色字 係SASA有得賣 搵下
陰影粉=眉粉 慳反好過

唔知點解眼線晝極都好粗
我想搵打面既陰影粉
因塊面好肥

有冇唔易溶嘅啡色眼線筆推介？我平時淨係畫內眼線 但成日出左街一陣就溶左落眼肚度 搞到隻眼黑蚊蚊咁

陰影粉同眉粉其實一樣
我做化妝都唔會話專登買多樣野 一盒眉粉搞掂 口講話眉粉姐 可以用係面架嘛豬

眼線方面慢慢加上去 新手唔好一筆過 控制唔到用眼線液夠哂幼

我自己平時幫人化用緊Heroine Make 防水防油 價錢平 真心推介

咁好啦 麻煩哂樓豬

有問題再問我阿

點樣畫內眼線
內雙 畫完眼線咩都睇唔到

內雙既眼型有3個方法
1 痴雙眼皮再畫
2 開眼畫外眼線
3 畫到粗一粗 講笑

內雙唔好畫內眼線啦 外眼線睇到就算喇
練多啲就得架喇

其實就咁搽遮瑕得唔得 粉底都唔用 我以前淨係搽遮瑕無搞咁多野lo

可以阿 有時我懶戈陣都靜係上遮瑕就算 夏天太熱

搵你化一次妝要幾錢 好想睇下專業人士化同我化有咩唔同😂

泥 哥 吾

lm

係呢到唔公開價錢啦 自己化同人地化 個人感覺唔同掛 你化得叻其實可能差唔多呢 我算唔算係倒緊自己米

打慣左

麻煩哂

點樣先遮得好黑眼圈同痘印？
買過好多遮瑕 好快就甩
似係手法問題

有冇開一次啲化妝班？
唔貪心 想學識一妝走天涯返工用

想問下碎粉同定妝噴霧用嘅先後次序係點架 唔識分
thx

凹凸洞要點樣遮 化左妝d洞睇落仲明顯過唔化

眼紋好撚深卡住晒啲眼影可以點算

想知暗瘡印點樣遮最好

我都有教班阿 幾百蚊教你幾個鐘一生受用
你可以上我ig direct我

手法呢個問題 好難用打字形式教到你 sorry

碎粉之後先再定妝噴霧

老實講 要夾硬化得一條死路
唯有用光影去填滿反個洞洞 但呢個如果係嚴重既洞洞人士就唔適用了

其實仲有一個方法既但好少人會做 係用特技化妝既膠 好似填洞洞咁囉 封實啲洞洞
不過正常人出街應該唔會搞咁大龍鳳掛

覆得好仔細
不過注意返你啲字

上眼影前一定要用眼霜減少眼紋再用眼部底霜打底
上眼影 係用印既方式上 唔好用推or抹

絲打 我記得用完礦物粉好似要用番碎粉 因為礦物粉係只粉底 係冇咩控油同定妝效果

用遮瑕膏點一點係暗瘡最紅個位
然後係周圍附近啲邊邊推開少少就夠
千奇唔好再掂最紅個位
搞掂就可以上碎粉

建議用一枝細啲既掃重點上碎粉 會keep耐啲

我真係好比心機覆架
點解會有負皮 我啲字邊到錯

利申:最近先係到開AC 真心問字錯在哪

你講緊礦物粉底定礦物碎粉
我以為你講緊碎粉 誤會咗sorry

吾
都冇人屌？

屌咗喇 即刻改返 唔

油性皮膚 啲粉底一搽到t字位 眼底 下巴就會一粒粒 顯哂啲毛孔出黎 特別係鼻頭同鼻翼 一搽上去啲粉刺好似現哂形咁 搞到而家我上粉唔上個鼻到
啲粉點先可以貼面啲

點解我見人地化到冇哂毛孔好平滑冇瑕疵咁 其實係用咗咩？

要粉底貼面 本身上粉前要做足護膚既step
呢個情況我建議你去做左針清先 皮膚狀態唔好 做咩都無用

呢啲人皮膚本身非常好 查咩都一樣啦
btw 唔好信廣告相果啲咁零毛孔 假㗎

之前想做㗎 但個姐姐話我其實唔太嚴重 唔洗做針清
叫我keep住清潔就得
護膚step我係洗完面>爽膚>保濕gel 之後就上粉

我平時內眼線用gel筆畫，眼尾用眼線液勾一勾。但係成日甩落下半眼袋，有乜辦法？我眼袋位有用concealer ，加碎粉定妝。

想問吓正確嘅化妝次序
同埋用完睫毛夾點先hold到耐啲
Thank絲打

化妝好隨心的 無話邊個次序排先
咁當然護膚係一定排頭啦

用睫毛液hold住

用眼影粉鎖實啲眼線液 即係好似幫眼線上層碎粉一樣

如果唔嚴重 下次試下用磨砂膏 會清到啲粉刺仔

知錯喇 唔好再比負皮啦
會好無心機覆

咁撚耐都無人吾你老母

吾撚左好多次喇

想問下 我係男仔黎既 皮膚係混合性偏乾

本身因為夜訓而令到有一兩粒暗瘡 同埋暗瘡印既 之前剩係用下遮瑕膏 依家想化好d個妝 所以問下我既部驟掂唔掂or有無野想改善 唔該哂

洗面 爽膚 有支三合一既野 之後用cushion 遮瑕膏 其實可唔可以唔用眉筆同埋眼線? 因為我驚好怪 最後用埋定妝

求指教 有無漏野? 唔該哂

洗面 爽膚 三合一 咩黎 之後最好用埋防曬同底霜 先再開始上底
可以㗎 只要你睇自己順眼 用唔用都唔係大問題
呢啲算係叫半妝 全妝就全部野做哂

我平時剩係上 base 加 concealer, skip 左 foundation . 個 base 用 sofina，但出到黎效果有啲白得滯。有冇啲 base 係冇色或者冇咁白?

shu uemura都唔錯 我自己都係用緊佢

支三合一係好似係果D咩 base 防曬 保濕之類三合一黎既 其實呢支野得唔得 因為有時我番到屋企都係會洗面 之後用番爽膚同埋三合一先訓教 另外想問下碎粉係咪必須 同埋如果做半妝會唔會好怪 我本身眉都粗既 係咪都可以用下眉筆同埋眼線 同埋我都唔係成日化 想學下野 唔該哂

我自己係黑眼圈好深個啲人嚟 都埋都有啲眼袋 究竟點樣先可以完美遮瑕 有時用調色個啲咩橙色個啲 都冇乜大分別
同埋點解有啲人個面化完妝 可以好matte 好似p完圖咁個樣（真人啊）究竟用咩化妝品先做到呢個效果
最後 我t字位好易出油 就算用咗碎粉 出一陣街 個鼻已經開始令令地 點先可以改善呢～
謝謝你

絲打有無eyeshadow 推薦?
買過maybelline the nude 但好唔顯色
kate夠顯色但係太閃

我都係用shu uemura粉底同base
但唔知係咪唔適合油性皮膚用
好容易溶妝 浮粉
想問下係咪應該轉用啞身嘅粉底
有無控油粉底推介
btw樓主好有心機覆

啲化妝品專櫃姐姐點解可以化到個妝無瑕咁樣？
我自己化左好多年妝 已經叫做識化 化全妝冇問題
但點解做唔倒佢地果種無瑕冇毛孔 好似鋪左一層新既皮膚無面咁既效果？

啲睫毛夾唔起
香港天氣問題 ？
但見人都夾得起

office勁乾，一到晏就d眼紋就出曬黎，但額頭同鼻又出油，點飲水都無用，點算好

我都係 啲眼睫毛算硬同粗，而且垂直過其他人，夾完一上睫毛膏太重又即刻dur返 係咪除左出去電冇其他方法

眼紋同黑眼圈好勁 應該用邊隻eye cream/打底?
眉位有疤應該用咩眉筆/粉先容易啲上色/冇咁易甩?
敏感(乾性)肌應該用邊隻粉底好啲?
thanks樓主

屌你又戈又泥又吾咁 改下d 5p字先出post好無呀屌你老母

有冇睫毛膏推介
用kiss me都唔係好防暈

多面油 大汗 係咪唔建議化妝？
請問點樣可以解決面油問題？

對Bareminerals個礦物粉有無咩評價 我係中性偏乾 但又唔中意好lum既粉底有無好推薦

吾你老母已經好多次
但仲未有人泥你老母

有有防曬/base有均勻膚色,防曬,控油效果
因為我超懶

化妝step係
平日搽完補濕
就搽sofina枝ange moisture keep base
上遮瑕（3ce waterfal concealer)
之後上粉餅(laneige 粉餅）

一開始覺得ok
但用左幾個月覺得愈黎愈乾
仲要都幾易浮粉

想問係咪支base出問題？

泥泥泥泥你老母

識化妝唔識寫字

介紹啲化妝品 全 部 都 係 L'Oréal 旗 下 咁 制

假分享真賣廣告

Cheap到

淚溝點拆

平時化妝 返工d同事都以為我無化妝 我講佢地先知
咁其實係咪已經算好成功😂 作為一個男仔黎講😂
我真係化到得返好少瑕疵

bm多年用家答你
易乾現紋
three樽粉底唔錯
仲薄啲自然啲

有咩cushion 好用？(非韓國）

屌 好撚多5p字
返5p啦屌

真係唔知你吾乜撚嘢

又吾又泥 咁大個人字都唔識寫

想知點樣可以食法令紋同眼附近既紋唔好卡粉
我本身法令紋幾深，化完個妝笑兩野就卡粉變到老左10歲
然後，眼袋我會用遮蓋瑕去遮，中間至眼頭既位同樣好似法令紋咁，好快就卡曬粉，條紋勁明顯
求樓主救我

利申 混合性皮膚，唔係油眼

我想問呢
不嬲有敷mask同用下保濕液
但唔知點解成日眉頭,鼻上面,眼左下嗰啲位脫皮
搞到望落好乾,想知點解
thanks

平價我覺得innisfree同colourpop都唔錯

three敏感肌岩唔岩用?

水豆印有冇得化走佢

超敏感肌答你無問題

如果你平時用果枝無咩問題既，我諗應該可以
碎粉是必須的 唔上碎粉會好易溶妝
本身條眉夠色既話 唔洗畫都可以 眼線既話就要你練多啲啦

其實啲調色base好唔好用？
我本身少少黑，面就成日紅
我係咪要用綠色？
thank you

化妝技巧其實唔重要 最重要係本身啲皮膚底質夠好 你見啲人化完妝都好似P完圖咁 係因為佢地皮膏夠好
黑眼圈好深果啲 我勸你查返多啲野搞搞個黑眼圈先 因為達咁多層遮瑕膏都遮唔到反而會令眼底反灰左
另外出油係好正常既事 不過如果太離譜既咁 可能你個鼻做保濕唔足夠 所以易上粉後出油
你亦可以出油後再補妝 無得夾硬唔比佢出油架

唔推啦 廢時比人話我假分享真廣告

佢有唔同for 唔同膚肌既粉底同base
油性皮膚 用啲較保濕既野會比較好
我唔敢再推 我真係唔係賣廣告
我每個都覆好耐架 好比心機覆 多謝你阿

皮膚一定要好好同好好
你亦可以用遮毛孔既底霜 都做到呢個效果

用風筒吹下佢先再夾
or 危險啲可以用牙簽用火機 燒一燒佢 再好似查睫毛液咁整起啲睫毛 有一排韓國好興呢個方法

我係乾皮膚 依家夏天我用Sofina控油base + 粉底液 + laura碎粉定妝，但到夜晚就會好乾 眼位 面位都好乾 咁我應唔應該控油用碎粉 我又怕出汗溶妝

偷懶果陣拎枝保護噴霧 瘋狂噴 噴幾十次
唔係既話對抗唔到office啲冷氣

不推介 sorry
我想避免比人誤會我假分享真廣告
有其他問題可以再問我

用遮瑕膏遮果條線

戈你老母泥你老母吾你老母挽你老母，唔識打字？
仲要上黎搵食

最高境界喎巴打超成功

上底果陣 跟反啲紋既路線走 順住上 無咁易卡粉
查多啲護膚品啦 同埋面部表情唔好太豐富

絲打 想問three粉底香港有無得賣？我係比較黑小小，所以想問係偏白 ？

想問下眼窩深既人眼妝可以點化？之前試過塗啡色眼影好似比人打腫左咁

新手畫眉用咩產品好？
同埋應該點畫 睇極都唔明啲片

咁係咪皮膚啲水份唔夠所以容易卡粉？
面部表情哩家野真係 冇救了

簡單眼妝
用珠光白色打底 再用淺色既眼影

眼窩深可以用啲較光啲既眼影填補返凹陷位

眉粉最岩新手
跟反自己條眉畫 如果本身條眉唔好睇 可以先去修修眉

補充：當填顏色咁就可以

我想問下點樣打陰影先令到個鼻睇落高啲啊
成日都唔知邊啲色嘅陰影粉啱自己睇落又自然

我係咪miss咗你 sorry

你要首先了解自己係咩皮膚先
你可能係乾性 缺水出油 亦有可能係油性
亦有可能係混合性偏乾 混合性偏油

勤洗面 記得用洗面膏 洗完面要護膚
如果都係咁 咁平時上底要印走哂啲油先開始上 係印唔係抹 咁樣會好啲

出左汗用紙巾 印走 千萬不要用面油紙 會愈用愈多
印走啲油先再補妝

個位置唔係幾識打字話你聽 遲啲我係ig教你阿

陰影粉用偏深自己膚色半度至一度就最理想
淺啡都可以

都可以咁講 亦都係因為你啲紋先卡粉 所以應該係水份不足起乾紋
長期無表情黑面

強帖留名

Miss咗我

如果唔畫眼線有咩方法可以拉近眼距

樓主

sorry阿
我睇左一陣先明你個問題
其實真係咁怕 可以三管齊下 三樣都用控油
乾既話就噴一噴補水噴霧
btw 一個妝未必由朝早keep到夜晚 記得要補妝阿

有兩個方法
1 打陰影
2 整容

仲miss咗你 sorry啊
有幾個可能性
轉天氣 有時天氣都會好影響化妝品上臉既效果
另外就係你皮膚可能係用樣野用到幾個月 就要轉第2啲產品 個原因就好似抗藥性咁
仲有 你護膚做得唔足夠

學打字先再教人啦化妝師

帕子姬二世

戈佢老母

照你咁講 當然係前者適合你多啲
價錢仲平好多

努力改善中 謝謝

屌 點解會咁

追po睇到話如果內雙既話剩係畫外眼線就得
但咁樣唔會搞到有條隙？
其實唔係好知點樣畫靚條眼線 特別眼尾唔知點勾
同埋有時化完眼妝 覺得化完同無化好似無咩分別咁 係咪我唔夠重手？定無戴大眼仔既原因

可能佢唔岩你皮膚 你買果陣佢介紹你買定點
我平時好少用佢呢隻牌子出job 我覺得佢有少少厚粉

內雙眼皮可以點畫望落去大D精靈D？

感謝追po
咁當然要填滿反啲窿窿罅罅啦 最重要要填埋睫毛之間啲位 眼線尾簡簡單單拉長少少好喇熟手啲先再嘗試勾起佢啦加油

可能你啲顏色太淺 無對比 亦可能你啲眼影唔出色
我都唔帶大眼仔 所以唔關事
咁當然帶大眼仔都會精神啲既 但我個人覺得好唔舒服

次次一上 bb cc就開始浮粉點搞

畫深啲個輪廓
加個臥蠶
即刻精神又精靈

上粉前有無做足護膚step啊

我話要保濕d 佢就推liquid俾我 頂佢個肺 嬲

我眼眼頭個位內雙得好勁 幾乎係畫完都唔會睇到果d 因為摺埋左 咁係咪條外眼線其實畫3/4咁就得？
我眼影用過canmake5色眼影淡粉紅果隻，但覺得搽完無咩分別 大地色都有用過 結果都係一樣
同埋個妝過左大半日 對眼好似黑哂咁 係咪即係溶妝？
Sorry化妝新手

吾你老母臭閪咩

只要出黎個效果好睇 點樣畫都可以架
隻眼黑哂 可能你眼線同睫毛液溶哂啦

點先可以解決鼻甩皮依個情況 有搽精華保濕都唔得

你平時有無捽鼻既習慣
亦可能你既護膚品唔夠保濕

喺眼頭 打陰影？

次次搽完唇膏個咀就一定會甩皮搞到一撻撻點搞 搽左潤唇膏打底都係咁
我係用relvon,mabelline呢d開架唇膏

大粒又深色既黑色墨用咩產品遮好 同點遮 只為生係額頭位到

有 sogo
質地偏薄自然
唔會偏白
試上面揀吓最好
大前題要皮膚底好

點先可以知自己咩膚質？
揾個好多網上test做但好似無個準

私底下問既話可唔可以講真心苦惱左好耐

miss了

記得好似話有d防汗粉底 and遮瑕
有無推介
同埋碎粉上完 男仔唔會好多一點點個d發光既粉咩

已正評
單眼皮可以點畫眼線 想睇落對眼大啲
試過畫 但要畫到勁粗開眼先睇到
但我又唔想咁濃妝感
畫內眼線又睇唔岀